42歲中大數學男 牛頭角貼街招徴女友

獲得第七十四屆奧斯卡金像獎最佳電影、最佳導演及最佳女配角獎的「有你終生美麗」（A Beautiful Mind)，內容是講述一個數學奇才約翰在研究院時期，是一個整天沉迷數字世界的天才，最後他又邂逅漂亮的女主角並共締婚盟。在香港的牛頭角，有一個相似的故事。

上周末，《壹》仔經過牛頭角道小巴站，發現燈柱上貼了一張手寫的「誠徵女友」街招，內容寫著「香港中文大學畢業生，懂中、英、日文，有正職，也有副業（投資），高大，有意請電姚先生。」如一般劏房出租告示一樣，留有電話號碼的小便條。《壹》仔好奇致電，一位帶有鄉音的男人接聽，正是徵婚街招的姚生，及後他以簡體字發短訊，相約《壹》仔於牛頭角某酒樓見面，並說明自己有1.8米高，是九十年代的中大數學系畢業生，現於餐廳兼職，閒時在屋邨內賭十三張和股票投資。

見面不到十分鐘，他便一五一十的訴說自己身世，今年四十有二，尋尋覓覓找真愛，還是單身多年。《壹》仔問他為何會用自己方式寫紙條貼街招來招親呢？他坦言：「我自己親自寫出去，我屋企有部printer嘛，咁可以影印後貼出黎，自己親自寫，自己親自貼的。」他說父親年事已高，希望早日成家立室，還老人家一個安心。他嘗試接受親戚朋友介紹、婚姻中介，仍未覓得知音，唯有嘗試貼街招。然後他細語說三年前曾拍拖，但因性格不合而分手，也是他至今唯一一段戀愛經歷。

姚愈說愈自然，還大方邀請《壹》仔到他公屋漫談，又大曬自己的大學畢業證書及成績表確證，又指著書架訴說自己好學自修，《壹》仔查證過，姚的確是中大數學系畢業生。但為何一個有學歷、有正職、身型高大的港男，到了四十還未有女朋友呢？他突然一面無奈說自己早已進入「Hyperspace」（超空間）：「我都同你講啦，Hyperspace既人競爭能力好強，同建立家庭有衝突，即係一方面你好強，但呢個世界相對嘛，就好似相對論咁，有好既方面就自然有差。」說自己擁有超空間思維意念，所以很難找理想對像，聽到《壹》仔一頭霧水。

《壹》仔反問他是否眼角高，所以找不到女朋友，姚卻反駁：「眼角高？見仁見智囉！我覺得要同甘共苦，我地叫經營一個家庭呀，即係好似經營一盤生意咁，係要雙方付出，去養大啲仔囡咁，去建立一個家庭呀！」他又說得有蚊有理般，「咁呢啲始終都係優點黎既，個社會講既掌握，其實我揸住『4條A』，唔知有冇關係呢！」《壹》仔叫他說出擇偶條件，起初他只是說合眼緣而已，但講多幾句就開出一排條件，最好1.6至1.7米、懂英文、五官端正、性格溫柔、相處合拍，還要肯用心經營一個家庭等。他也曾拒絕一堆有心人：「試過啲又矮又肥，我自己都唔鍾意啦！」

傾談了接近三小時，《壹》仔感覺到他自信中帶點心急又無奈的心情，他苦笑道：「會唔開心但努力去搵囉！」

Hyperspace

就好似相對論咁，有好既方面就自然有差。

相對論係咁解既咩 唔好呃我文科仔啵 DLLM !

所以佢無讀物理系

莫道你在選擇人，人亦能選擇你

未來既你地

有鄉音 簡體字

《壹》仔查證過，姚的確是中大數學系畢業生。

呢個反高潮真係估佢唔到。

最好1.6至1.7米、懂英文、五官端正、性格溫柔、相處合拍，還要肯用心經營一個家庭等。他也曾拒絕一堆有心人：「試過啲又矮又肥，我自己都唔鍾意啦！」

咪同班剩女一鳩樣

up 咁撚野呀相對論

若你喜歡怪人，其實我很美

42歲都仲中二病

壹仔無新聞到要作新聞

唔係架, 數學真係會讀到令人痴線

可能讀讀下入到五維空間 到時你時屌邊個都得

九十年代的中大數學系畢業生，現於餐廳兼職，閒時在屋邨內賭十三張和股票投資。

中大數學系畢業生，現於餐廳兼職，閒時在屋邨內賭十三張

如果佢係女人

佢真係咁勁就去賭場玩算牌啦
有錢洗撚驚無女?

唔明點解會係餐廳兼職

無講佢正職做咩？

正職炒股啦

pish

他突然一面無奈說自己早已進入「Hyperspace」（超空間）：「我都同你講啦，Hyperspace既人競爭能力好強，同建立家庭有衝突，即係一方面你好強，但呢個世界相對嘛，就好似相對論咁，有好既方面就自然有差。」
呢段笑到我仆街

如果唔係作嘢
條友就一定有精神病

算牌??
你昏迷左幾耐

未入條link前以為係柒姑碌毒撚
點知又有啲出乎意料

幾靚仔下
各位c打可以考慮下

Hyperspace
睇完都明點解佢成42歲都係A1嘅

讀書讀到埋白咭証書

睇到話佢進入左hyperspace已經笑到睇唔到落去

壹仔唔問埋係咪仲係處？

有呢啲條件嘅女人點解要揀你？
繼續單身啦你

讀數讀到痴左線

睇篇野個陣仲諗住笑下佢點知睇完條片42歲嚟講佢都真係算高大同keep得好喎個身型仲幾fit
講野都唔係篇文寫到咁戇鳩

2016年

唔知佢招到未

其實係咪老貓
仲有得閒J慧中同游B
仲有貼支那治癒gif

睇篇嘢已經覺得佢好撚煩

真係呀
我之前大學take 左幾個maths module 同maths school 既人上堂
我讀到柯尿沖廁果陣
成個腦都係d vector 同埋 fluid dynamics 同埋integration

真係冇乜事唔好讀maths
會讀到處於異空間

beautiful mind 主角係有埋精神分裂被人捉去青山
記者係咪有咩想講

有相？

性格古怪仲要實嫌人唔夠靚
邊有人會睇上你啊老細
正職都冇去炒散賭牌炒股
中大畢業大曬咩

中大迷你龍

有片
Link

好驚自己係咁

一位帶有鄉音的男人接聽，正是徵婚街招的姚生，及後他以簡體字發短訊

「說自己擁有超空間思維意念，所以很難找理想對像，聽到《壹》仔一頭霧水。 」

呢句真係瞬間笑到噴左出黎，42歲人仲中二病咁CLS，正常女人都不了啦
仲有如果真係為左老豆而結只會更加冇女人埋身，同俾緊壓力人地一樣，又有「交功課」之嫌，唔見得有幾想去建立家庭

應該連登仔黎
日日上黎9UP

高學歷但咬老綜
日日踩IT

其實多唔多人 因為孤獨 寂寞而自殺死？

大家累鬥累唔好揀囉咁

應該post呢篇野去校園台做勸世文置頂啦
年年都有一車車毒撚送去讀數學

因為佢住緊公屋

有冇圖鑽研下

嚇到我依加即刻去貼,唔想到42歲先貼

邊位波台ching 快快手認左佢

你地唔好笑啦
或者佢真係入左hyperspace呢

試過啲又矮又肥，我自己都唔鍾意啦

Interstellar

廢物一個
點解仲要餐廳兼職
又話有正職我想知係咩

條友係咪睇得big bang theory太多

屌我淨係睇段文仲以為係瘦到連件衫都晾唔起個隻毒撚,講野望地下斯斯縮縮,點知一撳條片條友講野係okay,語速正常咬字清晰,好過唔少男仔,睇身型仲要好fit幾高大似有做開gym/運動

影撚衰中大
鄉音呀叔

邊位巴打
正職炒股

蝗黎架喎

現於餐廳兼職，閒時在屋邨內賭十三張和股票投資。

係囉 睇落正正常常 又有學歷身高都會冇女 定佢眼角高

就咁睇字都覺得佢好怪
唔講怪唔怪啦
做乜撚做餐廳兼職
即係窮又冇事業啦
咁你收皮

又肥又矮咪一樣冇人要

好多人讀書讀到黐撚咗線

有鄉音簡體字兼42
攝灶隙中女都唔揀你啦
重講到自己拒絕咗一堆又矮又肥嘅有心人
話唔埋嗰班女結晒婚睇緊報導笑柒你呀
你揀人，人揀你
揀到42都娶唔到
重想繼續揀

大舊衰咁既樣
打左格都睇到唔靚仔
性格怪冇女啦

連登仔: 我條件明明幾好係唔知點解無女朋友姐！

話靚仔既係咩事

睇個輪廓係典型大陸北方佬阿叔wo

hyperspace
hi咗嘢咋

我懷疑條友似青山走犯多

佢外型唔講真係以為佢地盤佬
或者普通廚房佬
估佢唔到係咁勁

其實大學好多依類人

佢而家有女朋友未？

有鄉音已經fail啦

怪人

唔係話歧視你來自支那，但九十年代畢業到而家仲寫緊殘體字，可見毫無上進之心

點入中大嫁

咬字清晰？？？

佢講超空間我都開始滴晒汗
屌你 咁大年紀，仲咁多要求，要五官端正
斷估都唔會要返同年嗰啲階段女人
你係要年輕貌美，要1.6米以上，有長腿，又肯照顧你，唔好發夢啦屌。

要後生女貪你有陣老人除咩
年紀大返咁上下，你一定周身病痛要人照顧
條數點計都係蝕

你對眼有問題定個腦有問題？

你又幾撚型啊屌你老母貼上嚟睇下囉唔啱你意見就腦有問題你個閪生喺腦到？

睇片佢個樣打晒格
應該唔差喎
但啲鄉音真係......

特別係數學

聽到咩Hyperspace超空間笑撚死
佢42歲黎講外形好似唔差 但啲鄉音重到頂佢唔順

有fluid dynamics 你仲喺呢個世界 放心

佢可能同鄉咪覺得清晰

一個42歲只係怕過一次拖嘅中年男子，住公屋係餐廳打雜，閒時嘅樂趣係賭錢。為左「滿足老豆」決定去結婚，要求對方溫柔體貼是是正正挨得做得有一定學識仲要真心鍾意佢。
搵到先奇，你有個是是正正有一定學歷又溫柔體貼嘅女/妹難道你會願意佢嫁比個係餐廳炒散仲鍾意賭錢嘅公屋中坑？

除非撼親個頭囉

年。《壹》仔問他為何會用自己方式寫紙條貼街招來招親呢？他坦言：「我自己親自寫出去，我屋企有部printer嘛，咁可以影印後貼出黎，自己親自寫，自己親自貼的。」

九唔搭八

有錢都可能仲有得諗
學歷？

最後佢咪又係返內地娶返個三十歲中女
真心講句，一個又靚、性格又好、又有見識嘅女仔一早畀人娶曬啦
唔係歧視佢住公屋，但係真係撚唔到佢有咩條件令人鐘意囉...收入又唔高，年紀都算，啲談吐、口吻咁目中無人，仲要成日拎住個廿年前嘅degree嚟打飛機，有冇料心照啦

感覺佢個思想仲係停留係從前 女serve男嘅年代，希望咁多位連登仔引以為鑑，早日出pool，唔好等四廿碎先嚟貼街招搵結婚對象

數學系既好多都係類似咁 自我

痴左線姐

他又說得有蚊有理般
屌你老母 記者wor

最on 9係，收尾講左句真心話 睇到hyper space至知道係回帶

42歲中大數學男 牛頭角貼街招徴女友
2016-04-13

點解佢九十年代讀中大都有鄉音

以前冇新移民咩
大把人戒唔甩

聽佢講野 好似好難頂咁

呢條友可能有精神病，但都唔排除有人作故仔俾交差俾老細。

但又真係中大數學系畢業喎

仆街，同我個數學呀sir完全一樣

有料爆

有理由相信佢嘅hyperspace應該係指異次元/二次元

靚女會要個有學識既公屋男定普通送貨但有父幹住私樓hea住返工既私樓男

自以為高人一等
淨係識怨不受重視
永遠唔會反省自己有咩問題
就係呢種人

我唔明點解咁都有1就真

帶有鄉音的男人接聽，正是徵婚街招的姚生，及後他以簡體字發短訊
他說父親年事已高，希望早日成家立室，還老人家一個安心。
====================
當港女係d水貨廢老咩, 又鄉音又簡體字連d觀念都仲係咁大陸
幾有錢都唔想成世對住佢啦
佢係咪覺得係香港讀左個Degree d大陸妹襯唔起自己 一定要搵港女

2016－04－13

樓主考古學家

我文科仔都知hyperspace同相對論唔係講緊呢啲野

原來真係個腦有問題 莫非你係事主？ 進化咗喎，識寫正體字

有蚊有理？

中大畢業
召喚會然文學院毒男

屌大陸佬咁既樣喎

睇埋樣先啦
八兩金?

40歲中大數學畢業，正正常常都3皮幾4皮啦。
又一個讀到痴撚左線

毒撚主題曲

知你唔夠膽啦唔撚使影上嚟印多幾張幫你老母執骨時當溪錢曬啦

唔講hyperspace都還可以

hyperspace
仲手揸4條A
邊4條啊睇過??
公屋, 冇正職, 賭, 加埋個痴孖筋 都真係有4條嘅

讀數學系叻果D 做 ibank 投行，唔識講野就係變成咁

第一眼望到有奧斯卡以為入錯po

中二病?

結論: 唔好入數學系

又單一價值
又得ibank一條路

喜歡研究數學應出國讀博士
而非在香港賭十三張

all the f u need is $$$$$$

你條柒頭真係好撚有趣，喺咁讚條大陸喱，一問你係咪事主即刻屎滾，真係越睇越可疑

BTW,搵到女朋友未？

chinese U
而家根本垃圾